---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۶۴
---
# شمارهٔ ۱۷۶۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>قلاشم، ای منکر، مرا دربانی میخانه ده</p></div>
<div class="m2"><p>این عقل رسمی غرقه کن، می تا لب پیمانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من توبه تنها بشکنم، اول سبو نه بر سرم</p></div>
<div class="m2"><p>وانگه ندای زهد من پیش در میخانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من عاشق و هر بی خبر از خان و مان یادم دهد</p></div>
<div class="m2"><p>ای آه سوزان شعله ای بر دست این دیوانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>پیدا بسوز، ای دل، مرا پس درد پنهان بازگو</p></div>
<div class="m2"><p>هنگامه اول گرم کن، پس شرح این افسانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مشغول شهد بی غمی، چه آگه از سوز دلم؟</p></div>
<div class="m2"><p>یارب، مگس را چاشنی از لذت پروانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بیگانه شد یار، ای صبا، با جان چه کار اکنون مرا؟</p></div>
<div class="m2"><p>این آشنای کهنه را بستان، بدان بیگانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ای خواجه دیوان دل، آخر بیفزایی خورش</p></div>
<div class="m2"><p>گر نیست وجه زندگی، بر مردنم پروانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بر من جفاها کرد دل، بستان ازو انصاف من</p></div>
<div class="m2"><p>ظالم تر از غم نیست کس، اقطاعش این پروانه ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چون بر پری رویان همه ملک سلیمان یافتی</p></div>
<div class="m2"><p>بستان تو خسرو جان و دل، مرغ بلا را دانه ده</p></div></div>